\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Física 2 para Engenharia}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1.	Princípio de Arquimedes e pressão estática;
 \\
2.	Ondas em uma corda;
 \\
3.	Ondas estacionárias;
 \\
4.	Viscosidade;
 \\
5.	Ressonância acústica;
 \\
6.	Tubo de Venturi;
 \\
7.	Dilatação térmica;
 \\
8.	Calor específico/calorímetro.
 \\
9.	Gases ideais (compressão vs temperatura);
 \\
10.	Máquinas térmicas/Entropia(máquina a vapor); 
 \\
11.	Lei de resfriamento.
 \\
\textbf{Programa} \\
1.	Princípio de Arquimedes e pressão estática;
 \\
2.	Ondas em uma corda;
 \\
3.	Ondas estacionárias;
 \\
4.	Viscosidade;
 \\
5.	Ressonância acústica;
 \\
6.	Tubo de Venturi;
 \\
7.	Dilatação térmica;
 \\
8.	Calor específico/calorímetro.
 \\
9.	Gases ideais (compressão vs temperatura);
 \\
10.	Máquinas térmicas/Entropia(máquina a vapor); 
 \\
11.	Lei de resfriamento.
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Jewett, J.W.; Serway, R. A.; Física para cientistas e engenheiros Vol. 2, português, Cengage Learning, 8a ed.
 \\
Sears, F.; Zemansky, M. W.; Young, H. D.; Freedman, R. A.; Física Vol. 2, Addison-Wesley, 2004.
 \\
Material complementar fornecido pelo professor para cumprir a parte do programa de transferência de calor.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Halliday, D.; Resnick, R.; Walker, J.; Fundamentos da Física  Vol. 2, Willey & Sons, tradução LTC.
 \\
Tipler, Paul A.; Mosca, Gene;   Física para cientistas e engenheiros Vol. 1, português, Editora LTC, 6a Edição.
 \\
Nussenzveig, Moysés H.; Curso de Física Básica Vols. 2, português, Editora Blucher, 5a Edição.
 \\
Bergman, Theodore L.; Lavine, Adrienne S.; Incropera, Frank P.; Dewitt, David P.; Fundamentos de Transferência de Calor e de Massa, Willey & Sons, tradução LTC, 7ª Edição.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Física 1
 \\

 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

